# README #

## Установка ##
Перед использованием убдеитесь, что у вас установлен Python версии не ниже 3.5.0
После скачивания, зайдите в папку репозитория, откройте консоль и выполните
```bash
	pip install -r requirements.txt
```
Если всё прошло успешно, проверьте что скрипт работает с помощью комнады
```bash
	python stat.py -e
```
что должно вывести результат обработки файла example, лежащего в корне репозитория.

## Запуск с собственными файлами ##
Для обработки собственных файлов:

1. Выделите нужные данные в Excel файле (образец данных, которые должны лежать в файле можно увидеть в файле example) **Если где-то в таблице пропуски -- добейте нулями**
2. Скопируйте в файл с каким-нибудь названием (можно в корень репозитория)
3. Запустите скрипт с помощью команды
```bash
	python stat.py -f filename 
```

Можно запустить для нескольких файлов указывая их имена через пробел после флага -f.

## Troubleshooting ##

Если никак совсем не запускается -- пишите vk.com/buzanovn или ищите того, у кого запускается.

Если увидели ошибку про 'character map' то вбейте в консоль (Windows only)
```chcp 650001``` 

Если появляется ошибка "File not found", то проверьте указываемые пути, желательно, чтобы путь несодержал пробелов, и чёртовых русских букв.